# Blender toolkit

![Обложка](https://media.discordapp.net/attachments/770365070592180286/936945843926351902/123.jpg)

## Введение

Методические указания по быстрому освоению учебной программы по 3D моделированию - Blender 3D. Программа основывается на создании 3D модели звукового микшера.
***

## Главы

[1. Введение](./course/introduction)

[2. Основа работы с моделями](./course/model-editing)

[3. Аддоны и модификаторы (TBD)](./course/first-step)

[4. Ретопология (TBD)](./course/retopology)

[5. Подготовка к постобработке (TBD)](./course/preparation)

[6. Работа с нодами (TBD)](./course/nodes)

[7. Постобработка (TBD)](./course/post-processing)

[8. Скульптинг](./course/sculpt)
***

## Содержание

### Введение
- Введение в Blender.
- Первоначальная настройка.
- Изучение и управление интерфейсом.

### Основа работы с моделями
- Введение в редактирование.
- Основные принципы построения модели.
- Углубленные принципы построения моделей
- Изучение алгоритма создания микшера.
- Изучение дополнительных методов построения моделей.

### Первая ступень моделирования
- Использование основных модификаций.
- Действия полезных аддонов.
- Работа с координатным пространством.

### Ретопология
- Чистка мэша.
- Правильное использование аддонов.
- Аддоны помогающие в ретопологии.

### Подготовка к постобработке
- Основы UV-развёртки.
- Базовое представление материалов и текстур.

### Работа с нодами
- Основные сведенья.
- Ноды для материалов.
- Ноды-преобразователи для текстур.
- Углублённое понимание нодов.

### Постобработка
- Работа с HDRI и освещением.
- Настройка рендера.
- Полировка готового проекта.
- Подготовка модели к 3D печати.
***

## Основа на будущие темы (возможно)

## Анимация
- Кадровая анимация.
- Скелетная анимация.
- Процедурная анимация.

## Вторая ступень моделирования
- Изучение модификаций как средств создания модели.
- Изучение веса объекта.
- Наложение *шерсти, объектов* на определённые участки модели.
- Построение скелета объекта.

## Создание и подготовка моделей
- Создание декалей.
- Процедурное моделирование.
- Скульптинг.
- Риггинг.

## Симуляции
- Работа с основными симуляциями.
- Работа с физическими симуляциями.
- Симуляции через ноды (Процедурная симуляция). 

## Отдалённое 
- Текстурирование в Substance Painter.

